# Java Interview Preparation

Здесь будем находится информация по подготовке к интервью по Java.

Статьи:

- [JVM](JVM.md)

### Вопросы с собеседований

1. В: Что такое Java?   
 O: Java - это объектно-ориентированный язык программирования, который включает в себя следующие функции.
    
    - **Независимость платформы**. Java-приложения скомпилированы в байт-код, который хранится в файлах классов и загружается в JVM. Поскольку приложения запускаются в JVM, их можно запускать на разных операционных системах и устройствах.
    - **Объектно-ориентированный**. Java - это объектно-ориентированный язык, который использует многие функции C и C ++ и улучшает их.
    - **Автоматическая сборка мусора**. Java автоматически выделяет и освобождает память, поэтому программы не обременены этой задачей.
    - **Богатая стандартная библиотека**. Java включает в себя огромное количество готовых объектов, которые могут использоваться для выполнения таких задач, как ввод / вывод, создание сетей и управление датами.